鞋內藏身份證不向警展示 男生誤導警務人員罪成 鄭念慈准保釋候判

前年11月警方圍攻理大期間，警方多次呼籲校內人士撤離。有學生不適，致電救護站「call白車」。警方派員陪同兩名學生送院，其間警員曾要求二人出示身份證；二人均表示「冇帶」，惟警員最終在其中一名學生鞋內發現其身份證。兩名學生各被控一項有意圖而提供虛假資料及企圖誤導警務人員罪。其中一人今天承認控罪，另一人則否認控罪，案件排期開審。

首被告鄭啟駿承認控罪，案情指鄭於前年11月20日致電救護站，報稱不適需要救護車送院。他在時任立法會議員郭家麒陪同下離開理大，登上救護車，並由警員隨車送院。其間鄭表示沒有身份證在身，只向警員說出名字及身份證號碼。惟警員發覺鄭刻意遮掩腳部位置，遂要求搜查，終於在鄭的左腳鞋內發現其身份證及其他證物，均以保鮮紙包裹著。警員隨即拘捕被告。

辯方求情指，被告只係「唔識野」、「唔知道嚴重性」，強調被告有向警員說出真實身份證資料，只是未被警員核實，亦並非冒認他人，現已有悔意，希望輕判。

裁判官鄭念慈下令先為認罪被告索取感化報告，案件押後至3月3日判刑。同案另一名被告的案件則押後至2月19日開審，其間准許二人繼續保釋外出。

明明有口仲有呼吸嘅楊明聲稱吹唔到波仔係咪都應該告埋誤導警務人員

咁都告9吿無成本

再嘈用身份證加pat屎先俾你查

唔洗還押 好在